<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://khangey.github.io/</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2019-07-13T09:18:38.825Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://khangey.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://khangey.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://khangey.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://khangey.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大学时的一些日记]]></title>
        <id>https://khangey.github.io//post/da-xue-shi-de-yi-xie-ri-ji</id>
        <link href="https://khangey.github.io//post/da-xue-shi-de-yi-xie-ri-ji">
        </link>
        <updated>2019-07-13T06:39:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1">1</h2>
<p>提笔至此，却不知道该表达或记录些什么。恍然皱眉书写悲春伤秋的那些日子，成为剪影疏离。来一阵风，吹得一个恍惚。  再有那些貌似决绝却不忍干脆了断的琐碎，成为故事中最老的桥段。每一次下笔又觉得新鲜，新鲜到厌倦就封笔。无法得到验证的，抑或既往不咎的宽容。   其实不问不是不念，只是不知道该说什么。偶尔在空间闲聊几句，或者跑去对方的留言板上矫情几下。但到了闷不吭声的时刻，当真感谢彼此的慷慨。人总要试图融入现下，而距离横亘，不知不觉，却也不死不灭。它就在原地，等你回望，等你叩拜，等你做出最虔诚的样子时又忍不住嘲讽你几句。而下一刻又会发生什么。该发生的正在发生着。 再或者那些遥不可及的经历，抱残守缺者，历历在目却又享受这残忍。 再或者那些漠不关心的卑微，轻如微尘者，无话可说却又不甘就此别过。精彩的措辞，轻巧的三言两语。痛与疼的宣泄，爱与恨的交集。一切尽在无法言清的一片狼藉。</p>
<h2 id="2">2</h2>
<p>我想我会怀念这样的日子，
快要感冒就早早地躺下，
听着热西才让丹的歌，
回忆一些琐碎到不能再琐碎的事，
顺便无视别人的堕落和物欲。
就像追忆逝水的年华
在很久很久以前，
我总是早早就躺下了！
也顺便给世界祝福一声，
说不定此睡醒了，
我就不在这荒诞的世界了！</p>
<h2 id="3">3</h2>
<p>即便我們的民族，是一個高貴的民族。但這並不能證明，這個民族的每一個人都是高貴的！而只能提醒這個民族的每一個人，為了民族高貴的延續，得付出比別人更加多的努力，將一切價值追求建立在自律的基礎上，將一切自修的基礎建立在對眾生的慈悲、博愛和責任上，繼而去影響他修——也許，這就是我個人所理解的貴族精神！</p>
<h2 id="4">4</h2>
<p>在这两个日子的间隔里，我总是莫名地烦躁，也会睡不着觉，那些在悸动的青春岁月里被压制的嗓门和，被理性叫嚣着保持沉默的行为学一次次与那份原始的狂野擦肩而过。所以，欢呼少了，自然兴奋也就稀罕了。 迷信的人们还是那么迷信，所以把自己也套进去了。人们说没脑子的人才会反叛，没胆量的人才会故作姿态，这样的逻辑听过已经不是一遍两遍了，原本不对的也就对了！</p>
<h2 id="5">5</h2>
<p>这个时间写微信，往往有些时间概念模糊，觉得是今天，其实已经是昨天的事了。最近一般每天先完成自己数个小时的阅读任务，然后才上网工作。昨天因前天晚上工作未竟，晌午起床后就打开电脑，一直工作到傍晚。天黑了，才打开书卷，速读了两卷。无意中发现满溢的红色光芒透过窗户，我好奇地向外张望，看到西面日落前美丽的霞光，东边则是彩虹。对彩虹这种虚幻的美景，或者说大自然无功利性而生起的图画产生一些欣悦。我就是这样一个人，越是安静的时候就越爱看天空，极想看到那无尽的虚空背后究竟是什么？人的心能够看到多远？这样自己的心就会更加安静。其实，看着虚空想象，不如看着一粒微尘里所蕴含的像虚空一样丰富的存在更加有力。这样你的心就回来了，回到了安静的中心。风暴就会熄灭，这安静的中心就是你，也是宇宙所有的虚幻。这虚幻也如同风暴一样熄灭了，你的内心只剩下喜悦。这喜悦也在消失。这样想着，就觉得给自己再放一次假吧。于是出去吃面，要一瓶冰镇啤酒。</p>
<h2 id="6">6</h2>
<p>དུས་དེ་རིང་འདས་སོང་ལ་ཕྱིར་མིག་དང་།སྔོན་ཆད་ལ་ཕྱིར་འདང་རེ་བརྒྱབ་ན།མི་ལོ་གཅིག་གི་དུས་ཚོད་སྐར་ཆ་རེ་རེ་མིག་ལྡེབས་དབང་ཙམ་གྱིས་འདས་སོང་ལ། སློབ་ཆེན་གྱི་བགྲང་བྱ་གཅིག་ནི་དགོད་སྒྲ་དང་ཀུ་རེ་ཁྲོད་ནས་འདས་ཐལ། འོན་ཀྱང་ངས་དམ་བཅས་པའི་བྱ་བཞག་མང་པོ་མུན་ནག་གི་ཀློང་ནས་བོར་སོང་ལ།ངས་འབྲི་འདོད་པའི་སྙན་ངག་མང་པོ་ཞིག་ཚིག་འབྲི་སྐམ་པོས་བརླན་སོང་།ངས་བརྗོད་འདོད་པའི་སྐད་ཆ་གང་མང་སེམས་ནས་རུལ་སོང་།ད་དུང་ལེན་འདོད་པའི་དམངས་གླུ་སྙན་མོ་དེ་ལེན་མ་ཤེས་བར་བསྐྱུར་ཡོད།འདི་ལྟར་མུ་འཐུད་དུ་སོང་ན་བྱམས་ལྡན་ཕ་མ་གཉིས་ཀྱི་གྱོང་གུད་དང་།དགེ་རྒན་དམ་པ་ཚོའི་ངོ་ཚ་ཡིན་རྒྱུ་རེད།ངས་རང་ཉིད་སེམས་མི་ཤེས་པའི་བྱིས་པ་དམར་རྗེན་ཞིག་ཡིན་ཟེར་ན།ཁྱེད་རང་ཚོ་དགོད་བྲོ་ངེས།ངས་རང་ཉིད་སེམས་ཤེས་པའི་སློབ་ཆེན་པ་ཞིག་ཡིན་ཟེར་ན།ང་ངོ་མ་ངུ་བྲོ།མཚམས་མཚམས་སུ་ཕྱིར་འདང་རེ་བརྒྱབ་ན་ང་ནི་མི་ཚེ་འཕྲོ་བརླག་དུ་གཏོང་བཞིན་པའི་སློབ་ཆེན་པ་ཞིག་གམ་ཕ་མའི་རེ་བ་སྟོང་ཟད་དུ་གཏོང་བའི་བྱིས་པ་སེམས་མེད་ཅིག་རེད་འདོད།གང་ལྟར་འདས་སོང་གི་བགྲང་བྱ་གཅིག་པུ་དེ་ང་ལ་མཚོན་ན་གས་ཆགས་ཤོར་བའི་ལོ་ཟླ་ཞིག་ཡིན།བྱམས་ལྡན་གྱི་ཕ་མ་གཉིས་ལགས།ངས་ཁྱེད་གཉིས་ལ་དཀའ་ལས་མྱོང་དུ་བཅུག་སོང་།དགོངས་དག་ཞུ།རྗེས་མ་ང་རང་གས་ཆགས་ཤོར་བའི་ལོ་ཟླ་འདི་དང་བྲལ་ན་འདོད།</p>
<h2 id="7">7</h2>
<p>就像俏皮话里说的，我来到这世界上，并没想活着回去。维特根斯坦也说过，人是不会经历死的，因为凡是经历了死的都已经不是人了。我们虽不亲身经历死却见证了无数的生离死别，故土不再，亲人不再，往昔不再。我们畏惧的是，在自己活着的时候守不住那些美好的事物。而且，我们无一不面对这些，无一不在各自的有生之年，年复一年见证死，见证美的消亡，任凭她在可望不可及处褪尽容颜，谢了芳菲，或像金色流沙从指间流逝。就这样日复一日，一次次近乎绝望地体验什么是“人生因为有美，所以注定是悲剧”（王尔德）。</p>
<h2 id="8">8</h2>
<p>用你的眼睛阻隔这个月的光
用你的臂膀拂去所有的忧伤</p>
<p>只求你别忘了
我若哭着醒来
那是梦见自己是迷途的孩子
穿过夜晚的树叶
寻找你的手</p>
<p>你是一沽无声的泉水
在遥远的山脚渐渐隐匿
我是一颗孤单的石子
在寞落的山顶等待晨曦</p>
<p>怎么说起
又怎能忘记
所有的话语都显得苍白无力
所以我只能------
用我这个月的记忆铭刻你的快乐
用我所有的泪水灌溉你的伤心</p>
<p>只求你别忘了
我若笑着死去
那是因为梦见自己是残落的败叶
穿过寂静的黑色
亲吻你的脸</p>
<h2 id="9">9</h2>
<p>吃罢那碗徐家酿皮，彷佛满大街都是大蒜味。</p>
<h2 id="10">10</h2>
<p>“我们以注意力的睡去，呈现世界的缓慢死亡。”詹姆斯·伍德在《最接近生活的事物》中，这样告诫所有习惯成自然的人、懒惰的人、缺乏好奇心的人、不再观察事物的人。正因为这样的 2017 年，如同临冬城的“winter is coming”，来提醒着我或者他人，接下来，我们或许要面对另一种生活。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2019.6.11]]></title>
        <id>https://khangey.github.io//post/2019611</id>
        <link href="https://khangey.github.io//post/2019611">
        </link>
        <updated>2019-06-11T04:53:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2019年6月11日 周二 晴的吓人</p>
<p>最近总有一种负罪感涌入心头。可能因为总是轻率地规划未来，而忘记了步入后尘。</p>
<p>此刻中孝介的《各自远扬》在小音箱里弥漫，岛式哭腔透过颇为昏暗的光线流淌在泛着反光的键盘上。而此时，手机屏幕亮了，推送着博豪斯的西方现代主义订阅消息。</p>
<p>原本今天要干一些事——继续开发荒原书店的周边(我想到的是一份富有设计感的报纸)、录制《西藏的人文主义》播客。此刻没什么心情，所以即便vol.01的提纲和稿件就在伸手之间，也丝毫不想去挟持自己仅有的热情。</p>
<p>中午时分一个人，踱步前往山脚下的原始森林。祁连真是美啊！苍翠的松树在斜坡上挺立，有些枝干枯萎的，就像川端康成先生在《雪国》中描述的那样”嶙峋的枝干像锋利的尖刀面朝天空”。林中鸟叫格外悦耳，悉数聆听就能分辨不同的鸟，有些很熟悉了，但有些只是有点熟悉。离土地越来越远，我就叫不上那些野花的名字，一簇一簇在山石堆中随风摇曳，惹眼的紫色和惹眼的金黄，一大片一大片。森林中的风尤其带味儿，闻之陶醉松香和鸟屎味儿，全然不同市井中吃喝与拉撒。</p>
<p>森林里没有真的迷路，下山来就去群克那家面食馆，吃了一碗半满的面片。回到办公室，拖着灵魂左顾右盼那些烦人的琐碎。</p>
<p>书店的事依旧还在搁置，团委那边的小头头对着我的策划书就是找漏洞，他生怕那些西藏和文明的标准之类的字眼，甚至于独立书店四字也是忐忑不安。想来好笑，以前我在企图理解这些黑色幽默，到头来自己却慢慢成了某种意义上的黑色幽默。</p>
<p>那边说最好能把这些字眼替换一下，我想想还是改回中华民族和大局意识，书店的姓就这么莫名其妙地改成了赵家。我是企图理解这些制度性的东西，也尝试过用阿伦特女士”平庸的恶”来一笔带过这些可憎的面目。可是，我只能说服我自己，至少目前是这样。</p>
<p>成都那边依然冷淡，可能也因为我拖得太久，城里人太忙的原因。我不抱什么希望，只是希望能在夹缝和拖沓中间办好书店。</p>
<p>实在不行，再去家里干干农活，接触一下土地。</p>
<p>中孝介的歌一直在滚动播放，其实真的很好听。我庆幸我自己素日里珍藏了这么多使我快乐的东西，只要一遇到个不开心的事，便随意打开某个链接或某个文件夹，满屏幕的潘多拉就在眼前。</p>
<p>为此，感谢岁月！感谢不开心！感谢中孝介！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[北京的一天]]></title>
        <id>https://khangey.github.io//post/bei-jing-de-yi-tian</id>
        <link href="https://khangey.github.io//post/bei-jing-de-yi-tian">
        </link>
        <updated>2017-07-20T05:41:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我刚刚拿起手机是在七点。</p>
<p>然后此刻10点半我还在玩手机,我不知道，中间我又没完成，今天自己定下的哪些目标？烦恼总是不期而遇，会扰乱你的斗志。此刻床榻上的我面对着空空的屋子，面前的电脑系统关了，又开，恐怕是坏了。</p>
<p>空调嗡嗡作响，在北京的夏日没有空调，简直要命。我不知道我把这些破事说给别人听，别人是否有兴趣。甚至我不知道自己的这些破事说给手机听，手机会不会不耐烦。最近几天因为赶火车的原因，昼夜发生了倒置。晚上睡觉很晚很晚，早上又起不来。原本那个五点起床六点赶着坐公交去上班的我，最近天天迟到。</p>
<p>我会在北京这个巨大的都市里面，每天日复一日的路径，从住所到办公场所。一辆公交是123，另一辆公交也是123。往返每次都要一块钱，但是钱箱的上面标志着，每次乘车需两块。从民族出版社到佛学院，坐公交车太短，徒步走太远。最蛋疼的是，整个一路上全然没有风景可言，都是小杂货铺小食品店之类的，每天走在这条路上，就感觉不到自己在北京，而像是在一个西北的小县城。</p>
<p>每天走这条路充满了希望，我都希望在新的一天里能够学到更多，能够处到更有趣的人。每天下午从这条路走过时充满了现实的疲惫，饥肠辘辘。123路公交车带给我很多的启迪，每一天面对着很多异族人，那陌生的脸孔，它们长着一副非常刻薄奸诈的脸，似乎命运从来都是欠他们一样。我自顾自的听着自己那些他们听不懂的音乐，时而用脚拍打节奏，由此，我并不羡慕土生土长的北京人，和来这里寻找梦想的外地人。但是我没有排外，我哪个都不排斥。</p>
<p>我每天都想着如果有一天我有了可以自由挥霍的钱，我就会绕着北京的每一个环，每一个路都各自走一遍。我会去亲眼见证这个城市里我没有见到的，美好的，充满神奇的角落。这一定是一个非常不平凡的地方，所以每个人都恋他，每个人念叨他。</p>
<p>每个月政治特殊时期，北京的安保就会增加一个级别，这似乎在宣告这就是我们的首都。</p>
<p>之前我来北京的时候心里盘算过我一定要去一趟北大，北海公园，王府井，还有是腿残的作家史铁生的地坛，还有去亲自看看中关村的发展。到现在为止我去过北大、西单、还有地坛公园，时而给我震撼，时而让我失落，想必自己想象中的地方终究跟现实有一点点差距。我不怕，这世界会让我失望，因为我很乐观。</p>
<p>我虽然卑微，但是我一点都不轻视自己；我羡慕那些幸运的人，但是我并不因此而否定自己。</p>
<p>以前，心静的时候你会开始思考一些东西。还在北京不止快乐灵魂就跟不上，好久都没有感觉到自己酣畅淋漓的思考过某个东西。这里生存全靠经验，而不是单单去思考。</p>
<p>大城市之所以吸引人，就是因为我在小地方待久了。以前我总是见到某个自己以前没见过东西就会格外的惊奇，而在北京，所以惊喜格外的惊奇，所以也就见怪不怪了。在这里你才会发现我们以前所坚持的那些教条，有多么的可笑；我们所以为的流行，原来是多么的落伍。</p>
<p>唯一能跟那些小地方扯平的是，北京的人似乎都不太开心。所到之处每天都板着个脸，冷冰冰的看着招牌、看着手机、看着每一条城间道路上的斑马线。在这里什么都能适应，唯独不能适应的就是这份冷漠。当微笑和轻松。在这里变成奢侈品的时候，我才感觉到，以前自己哪怕是多么的不自由，至少也是真实的。</p>
<p>有空我就会穿一件体面的衣服多去走走。盛夏的北京，他们说很热很热，我们做好对抗热量的打算，但是我做好了去探索这座城市的准备。</p>
<p>北京。明天早上8点，也许8:15。那辆承载着我明天新的一天的123路公交车就会缓缓驶来。</p>
<p>每一个周末我都会仔细盘算，这周我是要去国家图书馆还是要去北大。</p>
<p>我相信每一天都是美好，因为美好都是自己心灵的产物。我如此执拗地热爱这个世界，也愿这个世界温柔待我。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>